---
title: 721. 账户合并
problem_no: 721
date: 2022-10-03
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/accounts-merge/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [深度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/depth-first-search/), [广度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/breadth-first-search/), [并查集](https://leetcode.cn/tag/union-find/), [数组](https://leetcode.cn/tag/array/), [字符串](https://leetcode.cn/tag/string/)


给定一个列表 `accounts`，每个元素 `accounts[i]` 是一个字符串列表，其中第一个元素 `accounts[i][0]` 是 _名称 (name)_，其余元素是 _**emails**_ 表示该账户的邮箱地址。

现在，我们想合并这些账户。如果两个账户都有一些共同的邮箱地址，则两个账户必定属于同一个人。请注意，即使两个账户具有相同的名称，它们也可能属于不同的人，因为人们可能具有相同的名称。一个人最初可以拥有任意数量的账户，但其所有账户都具有相同的名称。

合并账户后，按以下格式返回账户：每个账户的第一个元素是名称，其余元素是 **按字符 ASCII 顺序排列** 的邮箱地址。账户本身可以以 **任意顺序** 返回。

**示例 1：**

```
输入：accounts = [["John", "johnsmith@mail.com", "john00@mail.com"], ["John", "johnnybravo@mail.com"], ["John", "johnsmith@mail.com", "john_newyork@mail.com"], ["Mary", "mary@mail.com"]]
输出：[["John", 'john00@mail.com', 'john_newyork@mail.com', 'johnsmith@mail.com'],  ["John", "johnnybravo@mail.com"], ["Mary", "mary@mail.com"]]
解释：
第一个和第三个 John 是同一个人，因为他们有共同的邮箱地址 "johnsmith@mail.com"。
第二个 John 和 Mary 是不同的人，因为他们的邮箱地址没有被其他帐户使用。
可以以任何顺序返回这些列表，例如答案 [['Mary'，'mary@mail.com']，['John'，'johnnybravo@mail.com']，
['John'，'john00@mail.com'，'john_newyork@mail.com'，'johnsmith@mail.com']] 也是正确的。
```

**示例 2：**

```
输入：accounts = [["Gabe","Gabe0@m.co","Gabe3@m.co","Gabe1@m.co"],["Kevin","Kevin3@m.co","Kevin5@m.co","Kevin0@m.co"],["Ethan","Ethan5@m.co","Ethan4@m.co","Ethan0@m.co"],["Hanzo","Hanzo3@m.co","Hanzo1@m.co","Hanzo0@m.co"],["Fern","Fern5@m.co","Fern1@m.co","Fern0@m.co"]]
输出：[["Ethan","Ethan0@m.co","Ethan4@m.co","Ethan5@m.co"],["Gabe","Gabe0@m.co","Gabe1@m.co","Gabe3@m.co"],["Hanzo","Hanzo0@m.co","Hanzo1@m.co","Hanzo3@m.co"],["Kevin","Kevin0@m.co","Kevin3@m.co","Kevin5@m.co"],["Fern","Fern0@m.co","Fern1@m.co","Fern5@m.co"]]
```

**提示：**

*   `1 <= accounts.length <= 1000`
*   `2 <= accounts[i].length <= 10`
*   `1 <= accounts[i][j].length <= 30`
*   `accounts[i][0]` 由英文字母组成
*   `accounts[i][j] (for j > 0)` 是有效的邮箱地址


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/721-main.cpp)
